\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Izvođač				
				\item Organizator
				\item Voditelj
				\item Administrator
				
			\end{packed_enum}
			
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item započeti registraciju
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Registrirani korisnik (inicijator) može:}
					
				\begin{packed_enum}
						
					\item pristupiti svom profilu (prijava)
					\item ispisati propusnicu za festival
						
				\end{packed_enum}
			
					\item  \underbar{Izvođač (inicijator) može:}
					
				\begin{packed_enum}
						
					\item dodavati djelatnosti na svom profilu
					\item pristupiti poslovima otvorenim za licitaciju
					\item prijaviti se za posao
					\item ispisati broj propusnica jednak broju prijavljenih osoba za određeni posao
						
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Organizator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item prijaviti se za rad na festivalu
					\item pristupati profilu izvođača
					\item ostaviti komentar na profilu izvođača koji je obavio posao za njega
					\item odrediti poslove i redoslijed njihovog obavljanja
					\item upravljati licitacijama
					\begin{packed_enum}
						
						\item  otvoriti licitaciju za posao 
						\item  produžiti trajanje licitacije
						\item potvrditi prijavu za posao
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Voditelj (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item potvrditi prijavu organizatora
					\item pristupiti profilu organizatora i izvođača
					\item izraditi festival
					\begin{packed_enum}
						
						\item  izraditi raspored događanja 
						\item  pridijeliti organizatora događanju
						
					\end{packed_enum}
					\item  ostvariti pregled prijava i licitacija unutar svog festivala
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohraniti podatke o korisnicima i festivalima
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Administrator (sudionik) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item potvrditi prijavu za ulogu voditelja
					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Registracija}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} stvoriti novi račun za korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} nema
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item korisnik pritisne gumb za registraciju
							\item korisnik odabere ulogu; unese korisničko ime, lozinku, ime, prezime, broj mobitela, email adresu te postavi sliku
							\item poslužitelj stvori novi račun i da korisniku odgovarajuće ovlasti
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[3.a] ako su informacije neispravne ili zauzete ne može se stvoriti novi račun
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item korisnika se vraća na početni ekran za registraciju s odgovarajućom porukom
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Prijava}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }registrirani korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} omogućiti korisniku pristup svom profilu i funkcionalnostima sustava
					\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} postojeći račun za tog korisnika
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item korisnik pritisne gumb za prijavu
						\item korisnik unese korisničko ime i lozinku
						\item sustav potvrdi ispravnosti unesenih informacija i omogući mu pristup
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
							\item[3.a] ako ne postoji unesena kombinacija imena i lozinke u bazi podataka
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item sustav dojavi korisniku razlog nemogućnosti prijave 
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Potvrda voditelja}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }administrator
					\item  \textbf{Cilj:} dodijeliti korisniku ovlasti voditelja
					\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} postojanje nepotvrđenog korisnika koji je pri registraciji odabrao ulogu voditelja
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item administrator pristupi listi zahtjeva
						\item administrator pritiskom na gumb odobri zahtjev
						\item korisnik dobije ulogu voditelja u bazi podataka
						
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Potvrda organizatora}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }voditelj
					\item  \textbf{Cilj:} dodijeliti korisniku ovlasti organizatora za odabrani festival
					\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} prijava organizatora za rad na voditeljevom festivalu
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item voditelj pristupi listi prijava za rad na odgovarajućem festivalu
						\item voditelj pritiskom na gumb odabere i potvrdi prijave
						\item korisnik dobije pristup funkcionalnostima organizatora na dotičnom festivalu
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Dodavanje djelatnosti}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }izvođač
						\item  \textbf{Cilj:} izvođač uređuje svoj profil dodavanjem djelatnosti za koje je specijaliziran
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} nema
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item izvođač stisne na gumb za uređivanje profila
							\item izvođač iz ponuđenih djelatnosti dodaje one za koje je specijaliziran ili sam upiše ime djelatnosti
							\item odabrane djelatnosti postanu vidljive na njegovom profilu
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Pristupanje tuđem profilu}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }registrirani korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} pristupiti profilima ostalih korisnika za koje ima dozvolu
					\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} nema
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item korisnik pritisne gumb koji ga vodi na popis drugih korisnika čijim profilima njegova uloga ima pristup
						\item korisnik odabire profil kojem želi pristupiti
						\item poslužitelj korisnika vodi na odabrani profil
					\end{packed_enum}
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[1.a] korisnik nema ulogu koja mu dozvoljava pristup tuđim profilima
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item dojavljuje se korisniku da nema pristup profilima drugih korisnika
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Prijava za organizaciju festivala}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }organizator
						\item  \textbf{Cilj:} poslati prijavu za ulogu organizatora na određenom festivalu
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} postojanje dostupnog festivala
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item organizator pritisne gumb koji ga vodi na popis festivala
							\item organizator odabire festival na koji se želi prijaviti
							\item poslužitelj stvara novu prijavu vidljivu voditelju festivala
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Ostavljanje komentara}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }organizator
						\item  \textbf{Cilj:} organizator može ostaviti komentar na profilu izvođača za obavljeni posao
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} izvođač je obavio posao za tog organizatora
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item organizator s popisa izvođača bira izvođača kojem želi otići na profil
							\item organizator, na profilu izvođača, pritišće gumb za ostavljanje komentara
							\item organizator ostavlja komentar duljine do 200 znakova
							\item komentar ostaje na profilu izvođača
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] odabrani izvođač nije nikad obavio posao za tog organizatora
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item pojavljuje se odgovarajuća poruka te onemogući ostavljanje komentara na tom profilu
								
							\end{packed_enum}
							\item[3.a] komentar je duži od 200 znakova
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item pojavljuje se odgovarajuća poruka koja moli korisnika da preuredi komentar po zadanim kriterijima
								
							\end{packed_enum}
						
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
	
					\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Izrada festivala}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} stvoriti novi festival
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} nema
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item voditelj pritisne gumb za izradu festivala
							\item voditelj unese naziv, opis, trajanje te postavi sliku za logo
							\item poslužitelj stvori novi festival
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] ako su informacije neispravne ili zauzete ne može se stvoriti festival
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item korisnika se vraća na početni ekran za stvaranje festivala s odgovarajućom porukom
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Definiranje rasporeda događanja }}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} voditelj za festival definira raspored događanja i odabire organizatore
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} postoji festival za koji se definira raspored
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item voditelj pritisne gumb za stvaranje novog događaja
							\item voditelj unese naziv i opis događaja, prostoriju u kojoj se održava, vrijeme početka i završetka
							\item voditelj događaju dodjeljuje odgovornog organizatora
							\item poslužitelj stvori novi događaj i da organizatoru odgovarajuće ovlasti
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] ako su informacije neispravne ili zauzete ne može se stvoriti novi događaj
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item korisnika se vraća na unos s odgovarajućom porukom
								
							\end{packed_enum}
						
							\item[3.a] ako je organizator već odgovoran za neki događaj u tom terminu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item korisnika se vraća na unos s odgovarajućom porukom
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Određivanje poslova}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }organizator
						\item  \textbf{Cilj:} određuje koji se poslovi za dodijeljene događaje moraju obaviti za koje su potrebni vanjski izvođači i redoslijed njihova izvršavanja
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} organizatoru je dodijeljen događaj za koji određuje poslove
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item organizator pritisne gumb za stvaranje posla
							\item organizator definira posao jednom ili više djelatnosti koja se mora izvršiti te s predviđenim vremenom početka i završetka posla
							\item poslužitelj stvori novi posao za događaj 
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] ako su informacije neispravne ne može se stvoriti novi posao
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item organizatora se vraća na početni ekran za stvaranje posla s odgovarajućom porukom
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Prijava na licitaciju}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }izvođač
						\item  \textbf{Cilj:} prijaviti se na licitaciju za posao 
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} postojanje otvorene licitacije
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item izvođač pritisne gumb koji ga vodi na popis svih aktivnih licitacija
							\item izvođač odabere posao; prijavljuje se s cijenom, komentarom, brojem potrebnih osoba i procjenom trajanja
							\item poslužitelj stvori novu prijavu
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] ako su informacije neispravne ne može se stvoriti prijava za licitaciju
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item korisnika se vraća na početni ekran za prijavu na licitaciju s odgovarajućom porukom
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Potvrda prijave na licitaciju}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }organizator
						\item  \textbf{Cilj:} organizator potvrđuje valjane prijave
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} prijava je postavljena za rad na događaju za koji je taj organizator odgovoran
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item organizator pritisne gumb za listu prijava
							\item organizator na određenoj prijavi bira hoće li tu prijavu potvrditi ili odbiti pritiskom na jedan od ta dva gumba
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Produljenje licitacije}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }organizator
						\item  \textbf{Cilj:} produljiti trajanje licitacije za jedan dan
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} originalna licitacija je završila
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item organizator pritiskom na gumb odlazi na popis svojih licitacija
							\item pored određene licitacije koja je završila pritišće na gumb kojim se licitacija produžuje
							\item poslužitelj produžuje trajanje licitacije za jedan dan
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
					
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Ispis propusnice}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} opisati propusnicu u obliku .pdf datoteke veličine 10x7cm
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} korisnik je dio festivala za koji se radi iskaznica
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item korisnik pristupi podatcima o festivalu za koji ispisuje propusnicu
							\item korisnik pritisne gumb za ispis propusnice
							\item korisnik odabere broj propusnica koje želi ispisati
							\item ispisuje se iskaznica sa slikom korisnika, imenom, prezimenom te nazivom i logom festivala te QR kodom u kojem je zapisan MD5 hash korisničkog imena i festivala
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] korisnik koji nije izvođač pokuša ispisati više od jedne propusnice
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item pokušaj se odbija s odgovarajućom porukom
							\end{packed_enum}
								\item[2.b] izvođač pokuša ispisati broj propusnica veći od broja prijavljenih osoba za posao
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item pokušaj se odbija s odgovarajućom porukom
							\end{packed_enum}
								\item[3.a] korisnik ima ulogu izvođača
								\item[] \begin{packed_enum}
									
									\item Propusnica također sadrži vrijeme i prostoriju u kojem obavlja posao, a u QR kod je zapisan redni broj posla za koji je zadužen i redni broj osobe.
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Otvaranje licitacije}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }organizator
					\item  \textbf{Cilj:} otvoriti licitaciju za posao na jedan dan
					\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} organizator je odredio posao za koji još nije otvorena licitacija
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item organizator pritiskom na gumb odlazi na popis svojih poslova
						\item pritiskom na gumb pored odgovarajućeg posla otvara licitaciju za taj posao
						\item poslužitelj stvara licitacije na jedan dan koja je vidljiva izvođačima te voditelju festivala
					\end{packed_enum}
				\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Pregled licitacija i prijava unutar festivala}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: }voditelj
				\item  \textbf{Cilj:} omogućiti voditelju pristup licitacijama i prijavama na vlastitom festivalu
				\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} voditelj je stvorio barem jedan festival 
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item voditelj pritiskom na gumb odlazi na popis svojih festivala
					\item odabirom festivala može pristupati licitacijama i prijavama na tom festivalu
					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_item}
		
		\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Pristup podatcima o festivalu}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik: }registrirani korisnik
			\item  \textbf{Cilj:} omogućiti korisniku pregled postojećih festivala i pristup njihovim informacijama te funkcionalnostima koje njegova uloga dozvoljava
			\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} nema 
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item korisnik pritiskom na gumb odlazi na popis  festivala
				\item odabirom festivala može pristupati informacijama i funkcijama na tom festivalu
				
			\end{packed_enum}
		\end{packed_item}
	
	\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Pristup popisu otvorenih licitacija}}
	\begin{packed_item}
		
		\item \textbf{Glavni sudionik: }izvođač
		\item  \textbf{Cilj:} omogućiti izvođaču pristup popisu svih otvorenih licitacija
		\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
		\item  \textbf{Preduvjet:} nema
		\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
		
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item korisnik pritiskom na gumb odlazi na popis  otvorenih licitacija
		\end{packed_enum}
		\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
		
		\item[] \begin{packed_item}
			
			\item[1.a] nema otvorenih licitacija
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item korisniku se prikaže odgovarajuća poruka
			\end{packed_enum}
		\end{packed_item}
		
	\end{packed_item}
					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.4]{slike/genericne funkcionalnosti korisnika.png}
						\centering
						\caption{Generične funkcionalnosti korisnika}
						\label{fig:promjene}
					\end{figure}
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.4]{slike/funkcionalnosti izvodjaca.png}
						\centering
						\caption{Funkcionalnosti izvođača}
						\label{fig:promjene}
					\end{figure}
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.4]{slike/funkcionalnosti organizatora.png}
					\centering
					\caption{Funkcionalnosti organizatora}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\linewidth]{slike/funkcionalnosti voditelja.png}
						\caption{Funkcionalnosti voditelja}
						\label{fig:promjene2}
					\end{figure}
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				\textbf{\normalsize{Korištenje UC5:} }
						\normalsize{Izvođač šalje zahtjev za uređivanjem profila. Aplikacija iz baze podataka dohvaća ponuđene djelatnosti i vraća ih korisniku. Korisnik bira djelatnosti iz ponuđenih, ili dodaje novu. Promjene se spremaju u bazu podataka i vidljive su na izvođačevom profilu. Izvođaču se vraća poruka o uspješnosti promjene profila. 
				}
			
			\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.8]{slike/UC5.png}
			\centering
			\caption{UC5-Dodavanje djelatnosti}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
	
	\textbf{\normalsize{Korištenje UC10: }}
			\normalsize {Voditelj šalje zahtjev za dodavanjem događaja. Aplikacija iz baze podataka dohvaća festival za koje je voditelj zadužen. Ukoliko voditelj nije zadužen za ijedan festival, dobiva odgovarajuću poruku i vraća se na svoju početnu stranicu. Voditelj unosi informacije o događaju, a aplikacija provjerava njihovu ispravnost. Ukoliko je neki od podataka neispravan, korisnik dobiva odgovarajuću poruku i vraća ga se na početnu stranicu. U suprotnom događaj se sprema u bazu podataka, a korisniku se vraća poruka o uspješnosti. Voditelj događaju dodjeljuje organizatora. Ukoliko je ta akcija neispravna, dobiva odgovarajuću poruku i vraća ga se na početak. Inače se u bazu podataka unose promjene, organizatoru se daju potrebne ovlasti, i voditelju se šalje potvrda o uspješnosti akcije.}
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.8]{slike/UC10.png}
			\centering
			\caption{UC10-Definiranje rasporeda događaja}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
	
	\textbf{\normalsize{Korištenje UC15: }}
			\normalsize {Registrirani korisnik šalje zahtjev za ispisom određenog broja propusnica. Aplikacija preko baze podataka provjerava status korisnika. Ukoliko nije izvođač i zatraži ispis više od jedne propusnice, dobiva odgovarajuću poruku i vraća se na početak. Inače se iz baze dohvaćaju informacije za ispis korisničke propusnice te ih aplikacija ispisuje. Ako je registrirani korisnik izvođač i zatraži veći broj ispisa no što je moguće, dobiva odgovarajuću poruku i vraća se na početak. U suprotnom, aplikacija iz baze podataka dohvaća informacije za ispis propusnice za izvođača te ih ispisuje
			.}
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[scale=0.8]{slike/UC15.png}
		\centering
		\caption{UC15-Ispis propusnice}
		\label{fig:promjene}
	\end{figure}
				\eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		
			\begin{itemize}
				\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu
				\item Izvršavanje svakog dijela programa ne smije trajati duže od nekoliko sekundi
				\item Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija koristeći objektno-orijentirane jezike
				\item Neispravno korištenje korisničkog sučelja ne smije narušiti ostale funkcionalnosi i rad sustava
				\item Aplikacija treba biti jednostavna i intuitivna za korištenje
				\item Nadogradnja sustava ne smije narušavati postojeće funkcionalnosti sustava
				\item Osobni podaci su kriptirani kako bi se zaštitio identitet korisnika
				\item Učitane slike moraju biti maksimalne veličine 1 MB
				\item Računalo mora biti spojeno na pisač kako bi se mogla ispisati propusnica
				\item Veza s bazom podataka mora biti kvalitetno zaštićena, brza i otporna na vanjske greške
				\item Pristup sustavu mora biti omogućen iz javne mreže pomoću HTTPS
			\end{itemize}
			 
			 
			 
	